香港警察檢取被捕人士DNA，話有助調查

警方回覆本台查詢時表示，共向10名涉嫌違反《港區國安法》的被捕人士，檢取其DNA樣本，保安局局長李家超出席一個電台節目後，被問到檢取DNA的原因時回應指，警方是根據《警隊條例》，調查刑事案件時，如認為抽取樣本有助調查，並可證明一些罪行，則可行使權力，按情況及案件內容抽取樣本。

#香港電台 #港區國安法 #保安局局長 #李家超 #警隊條例 #DNA

檢測港獨基因

送中